屈穎妍：國泰的服務近年嚴重下滑，究其原因，是工會一直在員工之間煽風點火

曾幾何時，空姐空少對不少年輕人來說，算是一份筍工，薪金不俗，飛外地留宿還有額外津貼，有醫療福利、旅遊福利，直系親屬可以一折買機票，有些人更會做買賣水貨生意，於是吸引好多年輕人入行。

就以二○一九年的國泰年報為例，超過一萬八千的空勤人員中，有逾三千人年薪超過一百萬，當中更有五人年薪逾五百萬，而最高薪的一名空勤人員，年薪更接近六百萬。如此筍工，大家都做得很安份守己。直至，有了工會，而工會又引了職工盟這頭狼入室，一切，都變了樣。

有搭飛機經驗的朋友都說，國泰的服務近年嚴重下滑，究其原因，是工會一直在員工之間煽風點火，爭權益爭到甚麼也不願做，好多搭慣飛機的朋友都說，以前國泰是香港最亮麗的品牌，近年國泰空勤人員卻是最黑的臉孔。

因為工會夠惡、後台夠硬，國泰空勤人員動不動就罷工，去年黑暴暴徒圍堵機場，國泰人竟然拍掌支持，還發動罷工攬炒，結果，求仁得仁，昨日國泰航空宣佈裁員八千五百人，轄下的港龍航空更即時執笠。

「攬炒」二字，黑暴掛在口邊說了整整一年，喊口號歸喊口號，真正燒到自己時，我想他們終於經歷到那份震驚。

一間龍頭公司的沒落是香港莫大的悲哀，八千五百個家庭的頓失生計是香港人最後一記暮鼓晨鐘。玩政治玩到玩死自己，還連累他人，我覺得，其他行業也應以國泰為鑑。想想，如果當日不同意攬炒的國泰人敢於站出來向政治狂熱說不、向職工盟的黑手說不，今日這些正常人未必會被攬炒派連累，被他們一起攬着墜崖。

拒絕攬炒，就要出聲，否則他朝君體與國泰相同。

屈穎妍

https://hd.stheadline. com/news/columns/398/20201022/890700

收皮啦八婆

而家國泰班職員不論黃藍都被人炒呀

有武肺, 服務質素好與壞, 甚至你獨市都係冇得飛要收皮架啦

文妓屈穎妍兩公婆點解可以咁撚廢

點解可以講到同疫情無關

國泰空中服務員工會 （FAU）
成立日期：1975年12月12日

果然姓屈 依家係武漢肺炎搞到航空業死
係咪唔夠膽鬧中國呀？

工會=東方日報？

咁都屈得落，果然係姓屈

因為要屈黃絲，乜柒都係黃絲錯

佢地邊敢講

講到唔關武漢肺炎事咁服務閪唔閪一樣大把人搭啦

真正嘅原因係間野炒期油

唔撚通靠工聯會依啲廢老組織咩

攬炒成功 巴絲good ball

屈文妓做雞的食相也太難睇了

大家以為佢鳩up好廢
你望下佢十幾年前 佢文筆係當代報紙界既一流名筆
近幾年為左奶共鳩up

On9

應該係要多謝支那送大禮送個武漢肺炎比全世界

真係唔知佢當年返左上去採訪搞乜，由以前既新聞工作者成為今時今日既文妓

永遠企喺工人嘅對面

肯定關佔中事!
但又話有國安法會搵大錢？

奶共都可以奶高級啲
而家啲稿好hea

九成都係有痛腳俾中共捉住啦
如果唔係點會180度大轉變

屈文妓就算吧啦。

錯撚哂

係因為佔中呀！